鄭松泰、湯家驊可成為「忠誠反對派」夢幻組合

單看《完善香港特區選舉制度的決定》的命名，幾可預視香港政制發展的命運。1989年血腥鎮壓民運後的那個冬天，中共頒布了《關于堅持和完善中國共產黨領導的多黨合作和政治協商制度的意見》，進一步鞏固中共作執政黨，其他民主黨派協助共產黨執政的「參政黨」的制度。隨著《完善香港特區選舉制度的決定》細節下月出爐，香港版的「港共領導的多黨合作和政協制度」大體成形。
春江水暖鴨先知，本地立法工作尚未展開，已有人急不及待表態願意擔當忠誠反對派。雖然香港人都知道，一個人表忠之後就不會懂得反對，但既然在新遊戲規則下「參政黨」大有可為，也就預想一下「忠誠反對派」的陣容。

首先，自從2016年三次選舉皆低票落選的「政壇李克勤」馮檢基，自是鐵膽。一直批評民主派「欽點」文化的他，終於可繼九七年前擔任籌委會成員和港事顧問之後，再嘗被中共欽點參選的好滋味。

當然，前途一片光明，大把世界的中間派亦已磨掌擦掌，為復興偉大事業獻身。狄志遠和黃成智在新香港下發揮新思維，走到建制中間擔當「中間超人」出謀獻策，實在令人期待。
另外，不能忽視的是一路以來，堅守議會戰線，穩袋每月十萬的鄭松泰，說不準今年立法會選舉鄭錦滿也可佔一席位。
至於陳雲國師，既然他已在國安法立法後，刪除了他以前在社交媒體的港獨言論，符合了唐英年所說的「表達了真誠悔意，改正錯誤」，他必定可以再參選。
最後，行會成員湯家驊稱改革選舉制度「令到不同政治光譜的人有機會進入議會」，湯既然改革了政治光譜的定義，亦應再戰地區直選，成為雙料議員，也成為忠誠反對派夢幻組合的頂頭大哥，身體力行，我認為也是好事。

行會成員做反對派?

鳩達:我急不及待想玩玩了

11哥：我反對你個反對

姐姐先係反對派

忠誠廢物反對派

11........忠誠幼幼

反對泰

兩份糧兩個角色 合理

Am730唔係親共嘅咩？

加埋dick至軟組黨

呢堆咁廢，派陳梓維入新立法會都贏佢哋啦

就知蟲太票倉係你呢班腥港支那仔